### TagIt - url tagging beautifier API ###

Данное апи не претендует называться полноценным, завершенным, грамотно выполненным по всем канонам ООП и RESTfull.
Но предназначенные задачи в установленных рамках выполняет:

* Принимает на вход ссылку на один из поддерживаемых сервисов видеохостинга
	* Получает и обрабатывает данные по ссылке следуя предуставноленным правилам
* Отдает JSON кодированную строку с результатами обработки
	* Title по ссылке
	* Description по ссылке
	* iFrame с кодом встраиваемой версии видео сервиса
	* Изображение превью этого видео

### Установка ###

* Клонируйте проект в корень хоста, на котором будете использовать API
* Укажите свой API TOKEN в конфигурационном файле 
	
```
#!php

/libs/config.inc.php
```

* Импортируйте базу данных из 
	
```
#!php

/sql/tagit.sql
```

* Укажите параметры доступа к базе в конфигурационном файле
	
```
#!php

/libs/config.inc.php
```

### Добавление поддержки нового сервиса ###
Список сервисов располагается в папке /services. Для добавления сервиса достаточно создать *.ini файл с названием, совпадающим с доменом сервиса (без www.)
В этом файле по заданным в других сервисах примерам задать правила парсинга дерева DOM для получения необходимых данных. Предварительно вам придется изучить исходный код страницы с видео и выстроить логику дерева DOM для нового сервиса.


### Использование ###

API принимает GET, POST, PUT запросы с любого источника.
Для авторизации в запрос необходимо добавить параметр token, совпадающий с указанным в конфигурационном файле API.
Для получения данных в запрос необходимо добавить параметр url - ссылка на видео с поддерживаемого сервиса.